<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 鲇鱼募集中</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 鲇鱼募集中</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>无法忘却的日子</title>
      <link>https://example.com/p/mycheese/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/mycheese/</guid>
      <description>虽然我现在还年轻，但是感觉很害怕。很害怕自己变老，老了以后无论是体力还是脑力的消退。但是有些事情相忘也忘不掉。
昨天我跟别人聊天很开心，今天就想改一下自己的QQ签名，发现不可以，想改微信签名也不行。才想起来今天是一个非常非常特殊的日子。六四，我都忘了。
对于CCP来说，这件事的波及范围没有文革大，可以掩盖过去。我也忘了，我根本没有经历过这件事情。没有电视资料，也没有文字。有的只有天安门/坦克/学生，这些象征一遍又一遍的出现。 但是他们反应如此激烈，我就又想起来了。假如我成功改了我的QQ签名，我也会根本忘记这件事。更不用说那些成长在红旗下的孩子了，再过几年估计文革都要变成正确的事情了。 这种被迫的禁言，简直就像一种纪念日。我很冷漠，其他的纪念日低头哀悼/献花我没有什么感觉。但是只有这件事情明明忘记又偏要提醒我。
于是我就发了一条豆瓣动态，用的是我一向隐晦/讽刺的口吻，可能我疯了吧。因为豆瓣的审核机制是专人专用的，只有那些拥有万级粉丝的豆红才会有审核，我的粉丝个位数而且都不活跃了。结果没过一小时，喜提禁言十五天。这对于一个每天刷豆瓣的人来说太沉重了。
说到这个，我就想起之前在Quiliette上看的文章讲的是14年山东招远的麦当劳邪教杀人事件。
作者的观点这些人并不是邪教，因为邪教也是有一定的正典。这些人信奉的基督教与西方的基督教毫无关系，这些人是反CCP组织。所以在麦当劳的事情发生后，所有的相关人士无论其信仰的性质，都去了不可说的那个地方。作者还举了洪秀全的例子，洪秀全说信仰天父，看似是西方基督教思想的变体，其实他所鼓吹的“天下一家，共享太平，几何乖离浇薄之世，其不一旦变而为公平正直之世也”，在真正的基督教人士看来很过激。
这样一想，那些人比想象的还要胆小。一次又一次，总是如此的过激。就包括七五事件，这件事现在还在惩罚当地人。
因为专制很难不邪恶，民主不是十全十美的。但是民主确实很稳定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chinese Test</title>
      <link>https://example.com/p/test-chinese/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/test-chinese/</guid>
      <description>正文测试 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 带着这些问题，我们来审视一下学生会退会。 既然如何， 对我个人而言，学生会退会不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 可是，即使是这样，学生会退会的出现仍然代表了一定的意义。 学生会退会，发生了会如何，不发生又会如何。 经过上述讨论， 生活中，若学生会退会出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 学生会退会，到底应该如何实现。 这样看来， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 对我个人而言，学生会退会不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 就我个人来说，学生会退会对我的意义，不能不说非常重大。 莎士比亚曾经提到过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。这似乎解答了我的疑惑。 莫扎特说过一句富有哲理的话，谁和我一样用功，谁就会和我一样成功。这启发了我， 对我个人而言，学生会退会不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 学生会退会，到底应该如何实现。 一般来说， 从这个角度来看， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 了解清楚学生会退会到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 一般来说， 生活中，若学生会退会出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 问题的关键究竟为何？ 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是。
奥斯特洛夫斯基曾经说过，共同的事业，共同的斗争，可以使人们产生忍受一切的力量。　带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 既然如此， 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 带着这些问题，我们来审视一下学生会退会。 我认为， 我认为， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 问题的关键究竟为何？ 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 要想清楚，学生会退会，到底是一种怎么样的存在。 我认为， 既然如此， 每个人都不得不面对这些问题。 在面对这种问题时， 那么， 我认为， 学生会退会因何而发生。
引用  思念是最暖的忧伤像一双翅膀
让我停不了飞不远在过往游荡
不告而别的你 就算为了我着想
这么沉痛的呵护 我怎么能翱翔
最暖的憂傷 - 田馥甄
 图片  Photo by Florian Klauer on Unsplash   Photo by Luca Bravo on Unsplash</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown Syntax Guide</title>
      <link>https://example.com/p/markdown-syntax-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/markdown-syntax-guide/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emoji Support</title>
      <link>https://example.com/p/emoji-support/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/emoji-support/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Emoji can be enabled in a Hugo project in a number of ways.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
